蓬佩奧下周出訪印度 爭取多國減少對中國依賴

蓬佩奧下周出訪亞洲 爭取多國減少對中國依賴

美國國務卿蓬佩奧下星期出訪亞洲，尋求加強與多國的戰略聯繫，抗衡中國在區內日益增長的經濟與軍事力量。蓬佩奧將會先後到訪印度、斯里蘭卡、馬爾代夫及印尼。美國國務院官員說，華府期待與朋友及夥伴加強關係，並強調對印太地區的承諾。有印度官員說，蓬佩奧訪問當地期間，預計雙方會簽署協議，讓印度可以取得美國的衛星數據，以改善瞄準導彈與無人機的能力，認為雙方的國防合作潛力巨大。蓬佩奧訪問斯里蘭卡及馬爾代夫期間，預料將建議兩國減少對中國的依賴。

2020-10-24 14:57:16